%\restoregeometry
\pagestyle{empty}
%============================================================================
\begin{center}
\Large{\textbf{\textsf{LỜI NGƯỜI CHÉP}}}
\end{center}
\vspace{1cm}

\hrulefill

``Chúng tôi viết quyển sách này cho những người mới bắt đầu học Phật. Bước
đầu tuy tầm thường song không kém phần quan trọng, nếu bước đầu đi sai, những
bước sau khó mà đúng được. Người học Phật khi mới vào đạo không hiểu đúng tinh thần Phật giáo, về sau sẽ hỏng cả một đời tu. Người có trách nhiệm hướng dẫn không thể xem thường kẻ mới học, cần phải xây dựng có một căn bản vững chắc, đi đúng đường hướng của Phật dạy. Hiểu Phật giáo một cách đúng đắn, mới mong thành một Phật tử chân chánh.''

\hfill
\begin{minipage}[c]{0,6\textwidth}
\begin{center}
Trích \textbf{Bước Đầu Học Phật}

Thiền Sư \textsc{Thích Thanh Từ}
\end{center}
\end{minipage}

\hrulefill

\textsc{Thưa Quý Đạo hữu!}

Xin mạn phép mượn lời của Thiền Sư Thích Thanh Từ như đã trích trên, để nói lên sự tối quan trọng của những bước đầu tiên trên con đường tầm và học đạo đối với mỗi chúng ta.

Với mong muốn tìm tòi và lựa chọn cho mình những tài liệu có nội dung cơ bản, đúng đắn cho căn cơ, sở nguyện bước đầu tìm hiểu Phật giáo của bản thân. Tôi đã gặp gỡ quyển sách này --- \textsc{Đường Vào Ánh Sáng Đạo Phật}, một quyển sách với nội dung sơ khởi nhất cho những Phật tử trên bước đường tiến tu. Tựa như bảng chữ cái đầu đời trên bước đường học chữ, quyển sách cho ta những cái nhìn, ý tưởng về các nền tảng căn bản của giáo lý nhà Phật.

Với nội dung đơn sơ, nhưng đại cương, quyển sách thực cần cho mỗi Phật tử nói riêng, và tất cả mọi người nói chung, nhằm hiểu đúng nhất rồi từ đó dần hiểu đủ về Phật giáo.

Do quyển sách đã chừng 60 tuổi, xuất bản từ 1959, tôi chỉ tìm được bản scan từ mạng toàn cầu, với chất lượng chỉ đủ xem. Nên tôi đã mạo muội gõ lại toàn bộ của quyển sách nhỏ này. Với ý thức giữ trọn nội dung và hình thức của quyển sách, tôi đã cố gắng sử dụng hệ thống sắp chữ với kỹ năng hạn chế của mình, xây dựng sự tương quan nhất về hình thức, và trọn vẹn nhất về nội dung câu chữ trong từng trang của sách.

Tuy nhiên, do một vài tiểu tiết, hình thức trình bày của quyển sách cũng có chút thay đổi, nhưng không ảnh hưởng nhiều; về nội dung, bản gốc có chứa các đoạn dịch, thuật ngữ bằng tiếng Pháp của tác giả \textsc{Tịnh Mặc}, nhưng khi gõ lại tôi đã lược bỏ một vài chỗ, một phần là do bản thân không rành tiếng Pháp, thứ nữa là bởi bản scan có chất lượng không được tốt, tôi theo dõi không có được các đoạn tiếng Pháp này. Có thể về sau sẽ sửa đổi, bổ sung lại sao cho toàn vẹn nhất, cũng như mang chữa những nội dung sao cho gần gũi hơn với người đương thời.

Ngoài ra, cũng có một vài thay đổi trong các câu chữ, do bản gốc sử dụng phương ngữ miền Nam, nên tôi có cố ý thay đổi một vài từ với từ đồng nghĩa trong tiếng phổ thông. Cũng không ảnh hưởng về mặt ngữ nghĩa, nội dung muốn truyền tải. Ấy là chủ quan tôi vậy.

Lần nữa xin gửi lời cảm tạ muộn đến công lao của tác giả \textsc{Tịnh Mặc - Đặng Trinh Kỳ} khi xây dựng quyển sách nhỏ nhưng rất căn bản này!

\begin{center}
$\star$
\end{center}

Ngoài quyển sách này, tôi cũng xin gửi lời mời đọc đến Quý Đạo Hữu một vài quyển sách, hoặc các nguồn tài nguyên khác, với mục đích và nội dung tương tự, nhưng mở rộng hơn có thể theo dõi sau khi đã đọc quyển sách nhỏ này. Kể ra như:

 \begin{inparaenum}[\itshape 1\upshape)]
\item \textbf{Bước Đầu Học Phật} --- \textsc{Thiền Sư Thích Thanh Từ}. Quyển sách truyền tải những nội dung rộng hơn, giảng giải nhiều hơn, nhưng cũng rất căn bản. Xin được trích đoạn lời nói đầu như trên.

\item \textbf{Hoa Vô Ưu} --- \textsc{Thiền Sư Thích Thanh Từ}. Tuyển tập các bài thuyết giảng của Thiền sư, giảng giải (\emph{luận}) nhiều hơn về các chủ đề trong giáo lý của Phật Đạo. Như một sự mở rộng, chi tiết hơn của \textbf{Bước Đầu Học Phật}.

\item \textbf{Bàn Về Tây Du Ký của Ngô Thừa Ân} --- \textsc{Hòa Thượng Thích Chơn Thiện}. Quyển sách giảng nghĩa của tiểu thuyết Tây Du Ký dưới góc nhìn Phật Giáo. Từ đó, cho người đọc nhìn nhận được nhiều hơn về con đường tu tập của một Phật tử, cũng như Thế Giới Quan, Nhân Sinh Quan của Phật giáo qua hành trình của Ngài Đường Tam Tạng cùng các đồ đệ về Tây Trúc thỉnh kinh. Về tư tưởng xây dựng một xã hội bình đẳng, dân chủ, an vui, tiến bộ của đời sống. (Tương tự có quyển \textbf{Giải Mã Tây Du} --- \textsc{Lê Anh Dũng} - \textbf{NXB Tam Giáo Đồng Nguyên})

\item Trang mạng \texttt{http://duylucthien.wordpress.com}. Các bài viết, bình luận về giáo lý Phật giáo theo góc nhìn Khoa học, và các sự kiện đời thường. Do Đạo Hữu Truyền Bình xây dựng và duy trì.
\end{inparaenum}

\begin{center}
$\star$
\end{center}

Các nội dung liên quan đến việc xây dựng, sao chép lại quyển sách này được lưu trữ trực tuyến tại địa chỉ:

\texttt{https://bitbucket.org/xuansamdinh/anh-sang-dao-phat}.

Quý vị có thể đóng góp các nội dung hoặc tải về bản đã hoàn thành, xem hoặc in được tại đây.

Các góp ý, trao đổi nếu có vui lòng liên hệ:

\texttt{xuansamdinh.n2i \{at\} gmail \{dot\} com}

\begin{center}
$\star$
\end{center}

\vfill

``Tôn giáo tương lai sẽ là tôn giáo toàn cầu.

Vượt lên mọi thần linh giáo điều và thần học. Tôn giáo ấy phải bao quát cả phương diện tự nhiên lẫn siêu nhiên đặt trên căn bản của ý thức đạo lý, phát xuất từ kinh nghiệm trọng thể gồm mọi phương diện trên. Trong cái nhất thể đầy ý nghĩa. Chỉ có Đạo Phật đáp ứng đủ điều kiện đó.

Nếu có một tôn giáo nào đương đầu được mọi nhu cầu của khoa học hiện đại thì đó là Phật giáo.

Phật giáo không cần xét lại quan điểm của mình để cập nhật hóa với những khám phá mới của khoa học.

Phật giáo không cần phải từ bỏ quan điểm của mình để theo khoa học vì Phật giáo bao gồm cả khoa học cũng như vượt qua khoa học.

Tôi là một người không tôn giáo. Nhưng nếu có Tôn giáo thì Tôi phải là một Phật tử. Vì những gì Tôi hiểu biết bây giờ thì mấy ngàn năm qua Kinh Phật đã nói hết rồi.''

\hfill
\begin{minipage}[c]{0,6\textwidth}
\begin{center}
\textsc{--- Albert Einstein ---}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{center}
$\star$
\end{center}

\hrulefill

\textbf{Nếu có chút công đức nào trong Phật sự này, xin được hồi hướng cho sự trường tồn của Phật Đạo, bánh xe Pháp sẽ tiếp tục lăn mãi trên khắp cùng Pháp giới, người người thấm nhuần chánh pháp, tâm Bồ Đề kiên cố, Phật quả chóng viên thành!}

\textsc{--- Nam mô Thường Tinh Tấn Bồ Tát Ma-Ha-Tát ---}

\hfill
\begin{minipage}[c]{0,6\textwidth}
\begin{center}
Trích \textbf{Lotus Production}

\textsc{Tâm Kiến Chánh}
\end{center}
\end{minipage}

\hrulefill

\begin{center}
$\star$
\end{center}

\vfill

\hfill
\begin{minipage}[c]{0,6\textwidth}
\begin{center}
\emph{xuansamdinh}

\date{Tháng Tư, 2015}
\end{center}
\end{minipage}

\vfill
%===========================================================================
%===========================================================================
% Create an empty page after w/o page number.
%\afterpage{\blankpage}
%============================================================================
